ce qui se montra avec évidence , c' était la faiblesse de ce parti , qui fut renversé d' un souffle , et dont les chefs véritables ou prétendus furent , dans l' espace de quelques heures , saisis pour la plupart , accusés , condamnés sans être entendus , et transportés à Cayenne , par ce que l' on appelait alors une loi .